\clearpage
\section{Aufgabe c)}
\label{sec:task_c}


In dieser Teilaufgabe sollten wir den linearen Anteil des Widerstandes von Kupfer und Tantal bei höheren Temperaturen fitten und die entsprechenden Parameter bestimmen. Als Modell wird 
\begin{equation}
    R = R_0(1+\alpha T)
    \label{eq:task_c_modell}
\end{equation}
verwendet. $R_0$ ist als $R_0 = R(T=\SI{0}{\celsius})$ definiert. Die Temperatur wird diesmal in $\si{\celsius}$ umgerechnet.
Den Fehler auf die Temperaturmessung erhalten wir aus \autoref{eq:sigma_temperature} und den auf die Widerstände aus \autoref{tab:sigma_resistance}.

Intern wird mit dem Modell 
\begin{equation}
R = b\cdot (1+aT)
\end{equation}
gerechnet, die Variablen sind also umbenannt.

\subsection{Kupfer}

Bei den Kupfermessungen haben wir mir der Heliummessreihe alle Widerstände im Temperaturbereich von $\SI{100}{\kelvin}$ bis zum maximalen Messwert gefitted. Daraus ergibt sich folgendes Diagramm:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/linear_fit_copper.pdf}
    \caption{Fit für Kupfer}
    \label{fig:copper_lin_fit}
\end{figure}

Die zugehörigen Parameter lauten:

\input{tables/copper_linfit_c}

Das \chisq{209}{26}{8} ist zwar etwas groß, im Rahmen dieser Messung aber akzeptabel. Der Residuenplot hat eine Systematik die vermutlich durch die Überlagerung mit der $T^5$ Abhängigkeit bei niedrigeren Temperaturen hervorgerufen wird.

Das gesuchte $R_0$ entspricht unserem $b$ und ist also $\SI{21.429(7)}{\ohm}$.
Der lineare Widerstandskoeffizient ist $\alpha= \SI{4,490(3)}{\milli\ohm\per\celsius}$.
\subsection{Tantal}

Bei Tantal wurde die gleiche Messreihe mit den gleichen Temperaturgrenzen genommen. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/linear_fit_tantal.pdf}
    \caption{Fit für Kupfer}
    \label{fig:copper_lin_fit}
\end{figure}

Die zugehörigen Parameter lauten:

\input{tables/tantal_linfit_c}

Das \chisq{25}{26}{1} ist sehr nah an 1. Der Residuenplot hat eine Systematik die vermutlich wieder durch die Überlagerung mit der $T^5$ Abhängigkeit bei niedrigeren Temperaturen hervorgerufen wird.


Das gesuchte $R_0$ entspricht hier auch unserem $b$ und ist also $\SI{15.643(5)}{\ohm}$.

Der lineare Widerstandskoeffizient ist $\alpha= \SI{4,469(2)}{\milli\ohm\per\celsius}$.